[咩邏輯]【特首選舉】廉署：支持者若Fb發片諷刺對手 需計選舉開支

特首選舉將於3月25日舉行，廉署昨日發布有關特首選舉的「選民及支持者須知」單張。單張提及，若有候選人支持者Facebook發片諷刺對手，上載短片目的是為促使所支持的候選人當選及阻礙其他競爭對手當選，製作短片的費用、上網費等，便屬他所支持的候選人的選舉開支，若支持者未得所屬候選人的事先書面授權而為他招致選舉開支，便會觸犯法例。

廉署發布的資料單張中，分別備有給予選民和候選人支持者的「注意事項」部分，提醒他們在行政長官選舉中應做及不應做的事項。

單張亦包括「常見問題」部分，內容涵蓋競選活動中的不同情況，例如提及候選人的支持者可否在自己的臉書（Facebook）專頁上載短片，諷刺其他候選人並呼籲選舉委員不要投票給該些競選對手。

廉署解釋，支持者必須確保短片中關於其他人且屬虛假或具誤導性達關鍵程度的事實陳述。單張同時提及，如上載短片的目的是為促使所支持的候選人當選及阻礙其他競爭對手當選，「因此，涉及的任何費用（例如：製作短片的費用、上網費等）便屬他所支持的候選人之選舉開支。若支持者未得所支持候選人的事先書面授權而為他招致選舉開支，便會觸犯法例。」

廉署廉潔選舉事務統籌鍾麗端在新聞稿強調，法例沒有限制候選人支持者表達支持任何候選人的方式，「不過，候選人支持者若沒有事先得到其支持候選人的書面授權，不可以招致選舉開支。」

單張提醒，選民切勿索取或接受任何人提供的利益（包括金錢、禮物等）、食物、飲料或娛樂，從而在選舉中不投票、或投票或不投票予某候選人；切勿向任何人施用或威脅施用武力或脅迫手段，或以欺騙手段誘使任何人在選舉中不投票、或投票或不投票予某候選人。

咁做野支持自己嗰個點計?

我唔支持品客, 但鐘意串鳩林鄭, 咁又點計

影片要計，咁文字丶圖片呢？

針對云伯D FB UP

咁我拍好多條片真心力撐林鄭嘅話
係咪計入林鄭選舉開支

咁樣玩9唔鍾意果個都得啦 香港選舉變到咁無撚腦

若支持者未得所屬候選人的事先書面授權而為他招致選舉開支，便會觸犯法例

屌晒咁多個係唔係個個都要計選舉開支？屌你正呀喂

即係一出就告得

上年九月有冇人比人告

點界定果條友係咪支持者

咁之前森美幫薯片叔叔條片，計森美身價，拍攝制作費

老廉都on99 佢查起上黎 我話我係林鄭支持者 但我串9佢 其實係想點醒佢

整片既有事

換句話講，特首選舉期間，有人於 Fb 展示品客薯片包裝，都有機會觸犯法例

咁多個侯選人，我唔表態支持邊個，但就屌鳩林鄭，咁入邊個數？

另外三個分掛？

好玩！起晒西環班藍絲底，只要facebook一有一句讚林鄭，即刻舉報
一係林鄭硬食，全部計選舉經費
林鄭唔食嘅話，班藍絲全部犯法

一炮三響

真係好撚好笑
本身見咁多香港人明明冇票又咁投入討論選戰
比位人入話咁樣都叫有大眾參與
轉個頭出份咁嘅嘢叫人封嘴收皮

果然成班都係豬隊友

我又咁，既然都唔關市民事，選邊個出嚟都一樣奶共。
唔想大家只係食花生，多啲投入，選舉處同icac應該好歡迎大家幫手睇睇facebook,，有人讚又彈都好，做個好市民，幫手檢舉。